有冇人覺得日本野食太過單一

第一次去真係覺得日本好正, 又拉面又壽司又刺身又燒肉
去多幾次發覺來來去去都係E幾味
特別係個人口味唔係好中意拉面咁濃, 但係食十次拉面九次都係咁濃
連病左想食個粥都冇

食雞湯拉麵鹽味拉麵咪無咁濃囉

係你只識食依d姐

日本人一個禮拜都未必食一日拉麵，你日日食就乜人都死la

和式早餐食過未？家庭料理食過未？日本粥食過未？

韓國d屎重單一

樓主快d走呀，崇日狗衝入黎咬你啦

樓主有冇食過懷石料理 配搭多到爆

其實日本都有其他國家o既野食食
睇你自己搵唔搵

大撚把唔同形式既快餐啦，你去過幾多次

不如你數數你自已食過幾多樣野先再黎鳩噏啦。

次次朋友都問我食唔食燒肉
自己唔想諗就拉面

支持樓主

超級市場大把即食粥啦

快d走呀，崇韓狗衝入黎咬你啦

和式早餐是咪松屋吉野家個啲早餐

居酒屋d menu多到唔知點揀....

叫個飯溝落拉麵啲湯度將就下得唔得

冇野食定冇錢食

生雞蛋+白飯，再加片紫菜

香港人唔會識欣賞咁精緻既野食

不如公平d咁講如果你成日去日本 一年去成十幾廿次 唔通日日都懷石咩 那有錢 食 左一日燒肉 有朋友過日本揾你食飯 一開口又話燒肉 便利店入面d野我都食到想嘔
日本野。。。。初頭幾次幾正 你比得起錢食 割烹就話姐 朋友問食乜 你話去居酒屋 咪即係香港大排檔

我求其up 幾樣

燒肉
蟹宴
雞泡魚宴
燒鳥
shabu shabu
居酒屋
魚生
tempura 飯
鰻魚飯
和式牛扒餐
和式咖理飯
蛋包飯
もつ鍋
sukiyaki

仲有soba , 烏冬

不過我好讚成樓主,上次去14日,去到第10日度已經要食重覆野

邊有香港咁正

你去過日本幾多個県?

你冇錢姐

係香港都係日日食日式野
去到日本都係食返日式野

點單一都好過食香港 賣到貴一貴又唔好食

你限食日本料理緊係唔數得多架
掉轉講只限食港式菜，你係香港有咩食？
掃街
茶餐廳
大排檔
譚仔
-完-

你喺香港會唔會10日食嘢都唔重覆？

上次食鹽味拉麵咸到仆街。啲日本仔仲可以飲哂啲湯 痴線

日本啲西式野仲好食

東京高檔法國菜應該係法國以外最多最高質
(中低檔我諗唔夠越南抽)

我真係未食過過咸既鹽味拉麵,你咁都中你有運行

夠中菜垃圾???
炒炒炒
悶撚到西咁
狗也不屌

你叫我日日食魚生我都得呀!
ON9仔先唔係魚生

雖然我係祟日反韓撚，但都好同意樓主既睇法

韓國真係食野方面會適合我好多，或者話比較貼合香港人平時食既野? 會感覺到係唔同類型既食物，人參雞湯，又薯仔排骨湯，又有咩雞湯刀削麵，年糕啊xx鍋咁，炸雞有好多種醬簡....

理性分析，祟日撚唔好誤傷友軍

樓主快d走呀

唔講原材料質素
日本菜調味太單調 好快厭...

呢樣真

我一星期都只會食一次拉麺，寿司
平時食吓天丼，KFC
超市便當，簡餐店為主

銀座好出名嗰間格離行樓梯上叫一築 定築一
上次趕時間上左去中伏

韓國料理比狗食 7成食物一樣味

未試過日本去吉野家，唔知

但你跟旅遊書一定叫你食依d
唔想跟就識個日本人叫佢帶，或你就研究多d
不過我估全世界得香港咁多唔同國家既餐廳

我某方面幾認同 唔係話種類問題 係佢地落的調味料來來去去都係個幾隻味 反而香港食到的味道比較廣闊

其實食物種類算多 行一轉商場都有十幾款唔同食物你揀
同埋我想講懷石料理真係好撚好食

重以為樓主講日本嘢全部調味都係鼓油/味醂/酒/dashi

要易入口 鮮味(umami)為主
其次鹹味甜味 冇了
唔會有好多香料 芫茜佢哋完全接受唔到

島國係咁上下 日本喺島國嚟講有咁多嘢食已經算勁

你條粉腸咪單一lo
日本大把野食係你唔識食
唔講料理方法
淨講材料

日本雞
日本和牛
帝王蟹/毛蟹/松葉蟹
黑毛豚
魚生類

每樣可以分普通煮，炸，吉列，生食，鐵板燒
你自己計下有幾多組合
想食d只有日本有既仲有馬肉，海豚肉
我真係想問單一係邊到

仲有日本大把甜品，食死你都未食得曬

但唔係樣樣好食咁

同意拉麵太濃味
出名既拉麵店食過晒咁濟
都冇乜邊間真係回味
食完要狂飲水

樓主快d走 呢到我頂住

味精麵

你冇錢budget上限淨係食到拉麵，咪覺得便利店松屋拉麵無限loop囉

垃圾炸雞都係吹奏

係韓國出trip 先撚慘, 日日唔係食麵就 Bibimbap, 一係紫菜卷

點解香港D日本野開咁多

瓢亭咪有粥食

啱啱出獄咁

講真你又唔係住係日本， 咁人地單唔單一其實對你都冇影響架，你話你旅行食黎食去都係個幾款，咁都係你既問題啫

點會接受唔到芫茜 佢地勁鍾意 仲出咗好多相關嘅products

我自己咁睇 講返local 野食 大部分都係食個鮮味 或者食醃漬食品 炸野都係得大路野 但係香港會再試下加新野或者炒人地野 例如香港打邊爐都會有十幾隻湯底 但係日本通常我打親既都係甜清湯 或者昆布湯 都係比較清 為左食食材鮮味 但係就會比較單調

香港真係唔難喎

係上兩年不停有節目話芫茜對皮膚好先多咗人食
又出咁多芫茜味嘢食
再之前喺日本除咗食泰國菜，基本上唔會見到芫茜呢樣嘢

芫茜係上年先hit,之前係完全接受唔到 (日本有咩菜有芫茜?)
你可以睇吓芫茜hit嘅緣由

成班媚外狗

真

馨香啲

香港人就連移咗民去外國都好中意開日本嘢

外國人都一樣好鍾意日本嘢食㗎（正唔正統就另一件事）
個人認為日本嘢啲鮮味真係食過好易上癮

其實日本除咗和食，洋食即係西餐都好味。東京一百年前已有民間洋食店，仲早過香港普及。可能當地食材靚，佢地既肉、海鮮、奶、忌廉用西式煮法都好食。喺香港要使百五港元以上先食到既西餐廳質素食物，喺日本只係要七八十港元左右。

但一樣唔係正統

以前去日本為左食正宗日本野
而家去為左睇景 認識當地人

利申：廉航窮撚

同埋日本無辣口野 同秦國菜差太遠

公平D咁講,單以燒肉黎講,放題店,單品店同食品牌牛本身都已經係3個唔同選擇
放題平既2千幾日元-貴既6千日元(9千果間垃圾就唔好提啦)
單品店黎講,6K-10K (十分豪果隻)都係正常價錢,可能我大食啦
反而品牌牛因地理問題價格通常都係3000-8000之間
先不管朋友們係未分得出肉質既差異,但最少每種品牌牛本身既口感就已不同了

居酒屋,每個地方有每個地方唔同既食法,例如京都主打就係番菜既型式
當然,你話笑笑,花の舞,白木屋果D都算係,不過我就好耐冇去啦
反而多左去清酒吧呢類食下小菜試下酒既店
我相信同香港既大排檔有極大分別

懷石想貴當然可好貴,想平亦不見得無得平,重點係你去既係咩地方
各家懷石料理或旅館提供既都會按時令同當區產品而有異,單係呢一個大類每日款全日本應該可以食夠一年分

割烹就更加多玩法了....

唔好食其實只係當事人選擇錯誤......
同係鰻屋,我朋友起浅草4千幾日元食柴皮,我起成田表參道3千幾接近無骨加肥厚過佢果條50%+

但10間有9間半係極垃圾.....
原料差調味怪價格貴,有D重要連日本都用GOOGLE TRANSLATION

崇日狗全面進場
樓主快d走阿

崇日毒撚真係好煩

日本乜都有得食,睇你比唔比得起錢姐
日式西餐,真西餐,中餐
係早餐少D選擇

香港食野仲貴過日本,因為有一半錢係比左鋪租

唔係掛 香港貴過日本

日本都話單一無咩野食 去到英國點算好

有無食過松屋呀....

你昏迷左有冇十年？

我會話同一價錢一定日本好食啲 但係普遍平民食物香港都仲係平過日本

平嘅拉麵都係350円 (我睇月曜から夜ふかし節目見到)
平民食物黎講差唔多 而食好野/A級一定係日本平

我覺, 好多野都一樣味, 某程度上有D悶, 唔存在有冇錢食既問題

利申: 係東京住左3個月, 掛住香港野食

如果真係平民 vs 平民，日本𠴱邊平起上黎唔少食品可以平過香港，佢地𠴱邊通縮都縮左差不多廿年。

日本行遠d離開遊客區一樣有平野食, 同埋好少中伏
香港食野就真係危機四伏

。。。乜野logic 不如你話我知１０００yen 食乜 對七算 ７０蚊 日本係食乜 香港又可以食乜 你諗下吧 唔好再講 乜野你無錢食 大佬你有錢食乜都好食 但想講日本唔係樣樣野都好食 唔係你求撚期入一間都好食 平民vs 平民。。。成班台灣人上身乜都話日本野正 痴線 我唔係幫香港 我都好鐘意日本 但所謂一分錢一分貨 你話香港野貴過日本真係已經笑左 第二你攞日本野投放係香港 簡直低能 材料來貨新鮮度 選擇已無得比 我不如問你日本邊到有叉燒燒鵝飯好食？

松屋 又係d崇日老屎忽果班話要去食 話好食到飛起
無錯 食一次夠 同埋我窮到仆街時會揀suyika 但係 我已經食到想嘔

好記得 話帶屋企人去吉野家 花左幾多口水 食完 老豆話 咪又係咁 晒錢

洋食係日本食物喎
你係咩搞亂左兩樣野

好同意, 仲要味道一般, 以後絕不排隊食野.

得個樣, 一D都唔好食.

早餐要食飯, 好唔慣.

痴線
食過京味 弧柳 吉兆 等等嘅懷石你再講

中左兩次伏了, 唔制了.